<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pesquisa on Apresentação</title>
    <link>https://bpkleer.de/pt/projects/</link>
    <description>Recent content in Pesquisa on Apresentação</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language><atom:link href="https://bpkleer.de/pt/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Publicações</title>
      <link>https://bpkleer.de/pt/projects/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/pt/projects/publications/</guid>
      <description>Artigos (peer-reviewed) Hunklinger, M., &amp;amp; Kleer, P. (forthcoming). Why do LGB vote left? Insight into left-wing voting of lesbian, gay and bisexual citizens in Austria. Electoral Studies.
Abendschön, S., Kleer, P., &amp;amp; Faas, T. (2022). Out-of-school learning as an effective tool of civic education in elementary school? Evidence from germany. Citizenship, Social and Economic Education, 21, 153–171. https://doi.org/10.1177/14788047221120682
Capítulos de livros publicados Abendschön, S., &amp;amp; Kleer, P. (2023). Politische Informationskompetenz online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferências/Palestras</title>
      <link>https://bpkleer.de/pt/projects/konferenzen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/pt/projects/konferenzen/</guid>
      <description>Conferências 2023 IPSA World CongressP, ECPR General ConferenceC, P 2022 DVPW Arbeitskreis HochschullehreP, DVPW Sektion Politikwissenschaft und Politische BildungP 2021 Learning schools for democracy? Young People, Politics and Civic Education (VU Brüssel/UL Brüssel)P 2019 ECPR General ConferenceP, Joint International Teaching and Learning Conference (PSA, ECPR, BISA, APSA)P 2018 Tagung der Jungen Osteuropa-ExpertInnen (DGO)P, 3. Ostasiatische DAAD-ZentrenkonferenzP, EUSA Asia PacificP 2017 2. Ostasiatische DAAD-ZentrenkonferenzP Palestras Convidadas 2023 Finding the gap: gender differences in political engagement (Lecture Series, University of Roehampton) Using continuous integration in teaching (HackyHour Gießen) 2019 Das Web-Based-Training in der Praxis: Erfahrungen aus der Anwendung im Studienbeginn (Master) (Digitale Hochschullehre in den Geistes- und Kulturwissenschaften, Justus-Liebig-Universität Gießen) 2018 Kinder im Landtag: nachhaltige Lernerlebnisse von Grundschulkindern (Ringvorlesung, Institut für Politikwissenschaft, Justus-Liebig-Universität Gießen) Sind die demokratischen Systeme in Ostmitteleuropa in der Krise?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tese do doutoramento</title>
      <link>https://bpkleer.de/pt/projects/diss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/pt/projects/diss/</guid>
      <description>Condições básicas da democracia: a desigualdade como fator disruptivo na consolidação democrática (tese do doutoramento) Duração: Fevereiro de 2016 até decembro de 2022 Nos anos 1990 e início dos anos 2000, o choque econômico na Europa Central Oriental (CEE) após a transformação ainda era tolerado, mas com a adesão à UE, ficou claro que o nível de prosperidade esperado não seria alcançado por muito tempo. No entanto, os sistemas políticos da CEE podem ser considerados consolidados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G-EPIC (colaboração no projeto)</title>
      <link>https://bpkleer.de/pt/projects/gepic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/pt/projects/gepic/</guid>
      <description>Gender Empowerment Through Politics in the Classroom 02/2023 - 01/2026, Diretora (Alemanha): Simone Abendschön Colaboradores (Alemanha): B. Philipp Kleer, Tim Schmidt Financiado por: EU Horizon O G-EPIC tem como objetivo enfrentar o desafio da desigualdade política de género numa perspetiva interseccional, através de um novo programa de investigação que avalia amplamente a forma como a diferença de género na participação política é aprendida através da interação num contexto social e educativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treinamento do método</title>
      <link>https://bpkleer.de/pt/projects/training/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/pt/projects/training/</guid>
      <description>03/2023: Gesis Spring Seminar: Comparative Social Research with Multi-Group SEM 03/2021: ECPR Virtual Spring School in Methods and Techniques 2021, KU Leuven: Introduction to Structural Equation Modelling 08/2020: ECPR Virtual Summer School in Methods and Techniques 2020, CEU Budapest: Quantitative Text Analysis 03/2019: 48. Gesis Spring Seminar &amp;ldquo;Bayesian Modelling in the Social Sciences: Introduction to Bayesian Models for the Social Sciences 07/2018: ECPR Summer School in Methods and Techniques 2018, CEU Budapest: Applied Multilevel Regression Modelling 08/2016: 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kinder im Landtag (colaboração no projeto)</title>
      <link>https://bpkleer.de/pt/projects/kil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/pt/projects/kil/</guid>
      <description>Crianças no parlamento estadual: experiências sustentáveis de aprendizagem de crianças do ensino fundamental? 12/2017 - 08/2018, Diretores: Simone Abendschön, Thorsten Faas Colaboradores: B. Philipp Kleer, Luisa Wingerter O parlamento estadual da Renânia-Palatinado querou desenvolver ainda mais suas ofertas para crianças da escola primária. O objetivo desse programa foi apradinhar o interesse e saber político das crianças. Para examinar os efeitos do programa e sua sustentabilidade, o parlamento estadual teve o projeto piloto cientificamente monitorado e avaliado em um desenho de pesquisa quase experimental.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
