<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vorstellung</title>
    <link>https://bpkleer.de/</link>
    <description>Recent content on Vorstellung</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language><atom:link href="https://bpkleer.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Publikationen</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects/publications/</guid>
      <description>Peer-reviewed Artikel Hunklinger, M., &amp;amp; Kleer, P. (forthcoming). Why do LGB vote left? Insight into left-wing voting of lesbian, gay and bisexual citizens in Austria. Electoral Studies.
Abendschön, S., Kleer, P., &amp;amp; Faas, T. (2022). Out-of-school learning as an effective tool of civic education in elementary school? Evidence from germany. Citizenship, Social and Economic Education, 21, 153–171. https://doi.org/10.1177/14788047221120682
Beiträge in Sammelbänden Abendschön, S., &amp;amp; Kleer, P. (2023). Politische Informationskompetenz online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konferenzen/Vorträge</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects/konferenzen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects/konferenzen/</guid>
      <description>Konferenzen 2023 IPSA World CongressP, ECPR General ConferenceC, P 2022 DVPW Arbeitskreis HochschullehreP, DVPW Sektion Politikwissenschaft und Politische BildungP 2021 Learning schools for democracy? Young People, Politics and Civic Education (VU Brüssel/UL Brüssel)P 2019 ECPR General ConferenceP, Joint International Teaching and Learning Conference (PSA, ECPR, BISA, APSA)P 2018 Tagung der Jungen Osteuropa-ExpertInnen (DGO)P, 3. Ostasiatische DAAD-ZentrenkonferenzP, EUSA Asia PacificP 2017 2. Ostasiatische DAAD-ZentrenkonferenzP Gastvorträge 2023 Finding the gap: gender differences in political engagement (Lecture Series, University of Roehampton) Using continuous integration in teaching (HackyHour Gießen) 2019 Das Web-Based-Training in der Praxis: Erfahrungen aus der Anwendung im Studienbeginn (Master) (Digitale Hochschullehre in den Geistes- und Kulturwissenschaften, Justus-Liebig-Universität Gießen) 2018 Kinder im Landtag: nachhaltige Lernerlebnisse von Grundschulkindern (Ringvorlesung, Institut für Politikwissenschaft, Justus-Liebig-Universität Gießen) Sind die demokratischen Systeme in Ostmitteleuropa in der Krise?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dissertation</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects/diss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects/diss/</guid>
      <description>Grundbedingungen von Demokratie: Ungleichheit als Störfaktor demokratischer Konsolidierung (Dissertation) Dauer: Februar 2016 bis Dezember 2022 In den 1990er und frühen 2000er Jahren wurde der ökonomische Schock in Ostmitteleuropa nach der Transformation noch geduldet, mit dem Beitritt zur EU wurde aber deutlich, dass das erwartete Wohlstandsniveau nicht erreicht wird. Trotzdem konnten die politischen Systeme Ostmitteleuropas als konsolidiert gelten. Die jüngsten Entwicklungen in Ostmitteleuropa sind dagegen beunruhigend: In Ungarn wie Polen ist sichtbar, dass anti-liberale Parteien mit dem liberalen Konsens brechen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G-EPIC (Projektmitarbeit)</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects/gepic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects/gepic/</guid>
      <description>Gender Empowerment Through Politics in the Classroom 02/2023 - 01/2026, PI (Deutschland): Simone Abendschön Projektmitarbeiter (Deutschland): B. Philipp Kleer, Tim Schmidt Förderer: EU Horizon Immer wieder zeigen sozialwissenschaftliche Studien verschiedener Disziplinen soziale und geschlechtsspezifische Unterschiede im politischen Kompetenzgefühl von Individuen, sowohl mit Blick auf die eigenen politischen Ambitionen als auch sonstige politische Einstellungen. Dies ist aus demokratischer Sicht problematisch, da Bürger:innen unabhängig von Geschlecht und sozialer Herkunft am Gemeinwesen teilhaben sollen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Methoden-Training</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects/training/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects/training/</guid>
      <description>03/2023: Gesis Spring Seminar: Comparative Social Research with Multi-Group SEM 03/2021: ECPR Virtual Spring School in Methods and Techniques 2021, KU Leuven: Introduction to Structural Equation Modelling 08/2020: ECPR Virtual Summer School in Methods and Techniques 2020, CEU Budapest: Quantitative Text Analysis 03/2019: 48. Gesis Spring Seminar &amp;ldquo;Bayesian Modelling in the Social Sciences: Introduction to Bayesian Models for the Social Sciences 07/2018: ECPR Summer School in Methods and Techniques 2018, CEU Budapest: Applied Multilevel Regression Modelling 08/2016: 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kinder im Landtag (Projektmitarbeit)</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects/kil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects/kil/</guid>
      <description>Kinder im Landtag: Nachhaltige Lernerlebnisse von Grundschulkindern? 12/2017 - 08/2018, Projektleiter:innen: Simone Abendschön, Thorsten Faas Projektmitarbeiter:innen: B. Philipp Kleer, Luisa Wingerter Förderer: Landtag Rheinland-Pfalz Der Landtag Rheinland-Pfalz möchte seine Angebote für Grundschulkinder, die bislang nur in Form von Pilotprojekten durchgeführt werden, weiterentwickeln. Hierbei soll den Grundschulkindern anhand des außerschulischen Lernorts sowohl Wissen zum Land, zu politischen Prozessen auf der Länderebene als auch zu generellen demokratischen Prozessen vermittelt werden. Um die Effekte des Programms und ihre Nachhaltigkeit zu prüfen, hat der Landtag das Pilotprojekt wissenschaftlich begleiten und in einem quasi-experimentellen Forschungsdesign evaluieren lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bisherige Kurse</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects2/teaching/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects2/teaching/</guid>
      <description>Hier finden Sie eine Übersicht an Kursen und Workshops, die ich bisher gegeben habe. Die Kurse haben immer in Titelsprache stattgefunden.
Summer 2022 Statistik&amp;#43;: Einführung in R leicht gemacht! (Tutorial, BA Social Sciences) Winter 2021/22 Analyse politischer Unterstützung in der quantitativen Forschungspraxis (Seminar, BA) Daten bändigen &amp;amp; visualisieren in R (Workshop, Methodentage Gießen 2021)
Winter 2020/21 Einführung in die empirische Sozialforschung und die quantitative Datenanalyse mit R (Tutorial, MA) Analyse politischer Unterstützung in der quantitativen Forschungspraxis (Seminar, BA)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistik&lt;sup&gt;&#43;&lt;/sup&gt;: Einstieg in R leicht gemacht</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects2/stats-with-r/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects2/stats-with-r/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WBT Statistik für Sozialwissenschaften</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects2/statistics/wbt-stats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects2/statistics/wbt-stats/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einstieg in SPSS</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects2/stats-with-spss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects2/stats-with-spss/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CI/CD in der Lehre mit R</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects2/cicdintegration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects2/cicdintegration/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daten bändigen &amp; visualisieren mit R (Workshop)</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects2/workshop/workshop-mtg21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects2/workshop/workshop-mtg21/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lernvideos (Vimeo)</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects2/lernvideos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects2/lernvideos/</guid>
      <description>Hier finden Sie Links zu Videosammlungen auf der Plattform Vimeo, die ich im Lauf der letzten Jahre erstellt habe.
Videos rund um R (enstanden für die FU Hagen)
Videos zur Vorlesung Einführung in die Statistik (enstanden für die JLU Gießen)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WBT Template (nur JLU Mitglieder)</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects2/wbttemplate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects2/wbttemplate/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JLU xaringantheme (nur JLU-Mitglieder)</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects2/xaringantheme/xaringanjlu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects2/xaringantheme/xaringanjlu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
