<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vorstellung</title>
    <link>https://bpkleer.de/</link>
    <description>Recent content on Vorstellung</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language><atom:link href="https://bpkleer.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tätigkeiten &amp; Ausbildung</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects/cvw/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects/cvw/</guid>
      <description>Hier gebe ich Ihnen eine Kurz-Übersicht über meine bisherige Beschäftigung und Ausbildung.
Tätigkeiten 02/2023 - 09/2024 Wissenschaftlicher Mitarbeiter (EU-Horizon Projekt G-EPIC), Professur für Methoden der Politikwissenschaft, Justus-Liebig-Universität Gießen
- währenddessen Gastaufenthalt an Universidad Carlos III de Madrid (2 Wochen) sowie sechsmonatigen Gastaufenthalt an der Universidade Federal de Pernambuco (Recife, Brasilien)
- Planung, Verwaltung &amp;amp; Durchführung statistischer Analysen (mit R, Python und SQL)
- Erstellen von Reports &amp;amp; Artikeln, Planung im Projektbereich</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lehre</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects/teaching/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects/teaching/</guid>
      <description>Während meiner Zeit als wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Professur für Methoden der Politikwissenschaft habe ich kontinuierlich in den Studiengängen des Instituts gelehrt, wobei ein Fokus meiner Lehre in der praktischen Vermittlung empirischer Sozialforschung im BA-Studiengang Social Sciences lag.
Mein Interesse für Bildung spiegelt sich in meiner Erfahrung in der Schulung und Betreuung von Studenten (z.B. bei Abschlussarbeiten) wider. Meine Lehrrollen haben mich mit der Fähigkeit ausgestattet, Wissen effektiv zu vermitteln, komplexe Inhalte aufzubereiten und effektiv zu präsentieren sowie Diskussionen anzuleiten und konstruktives Feedback zu geben, um das Lernen zu erleichtern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forschung</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects/research/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects/research/</guid>
      <description>Meine Forschungsinteressen liegen sowohl in der politischen Sozialisations- als auch in der politischen Einstellungs bzw. Unterstützungsforschung. Unten bekommen Sie einen inhaltlichen Überblick über die Forschungsprojekte.
In kleineren wie größeren Forschungsprojekten konnte ich meine Fähigkeiten der Planung und Organisation von Projekten ausbauen sowie meine Stärke in der Teamkollaboration entdecken und verfestigen. Daneben konnte ich stetig meine Kompetenzen in der Anwendung und Auswertung quantitativer Datenanalyse erweitern.
Eine meiner Stärken liegt darin, umfangreiche Mengen an Informationen zu verstehen, eine entscheidende Fähigkeit in meinen Forschungsbemühungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fortbildungen</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects/training/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects/training/</guid>
      <description>Methoden 2024: Oxford Spring School: Machine Learning with R 2023: Gesis Spring Seminar: Comparative Social Research with Multi-Group SEM 2021: ECPR Virtual Spring School in Methods and Techniques 2021, KU Leuven: Introduction to Structural Equation Modelling 2020: ECPR Virtual Summer School in Methods and Techniques 2020, CEU Budapest: Quantitative Text Analysis 2019: 48. Gesis Spring Seminar “Bayesian Modelling in the Social Sciences: Introduction to Bayesian Models for the Social Sciences 2018: ECPR Summer School in Methods and Techniques 2018, CEU Budapest: Applied Multilevel Regression Modelling 2016: 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurzüberblick</title>
      <link>https://bpkleer.de/projects/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/projects/overview/</guid>
      <description>Hier finden Sie eine Schnellübersicht über wichtige Bereiche meines beruflichen Werdegangs. Eine ausführlichere Übersicht finden Sie in meinen akademischen CV: DE, EN, PT.
Während meiner akademischen Tätigkeiten habe ich neben internationalen Fachvorträgen und Fachveröffentlichungen auch öffentliche Vorträge gehalten, in denen ich Fachinhalte/-probleme einer breiteren Öffentlichkeit vorgestellt habe. Insbesondere konnte ich auf Konferenzen und Aufenthalten im Ausland meine interpersonalen und kulturellen Kompetenzen ausbauen.
Aktuelle Publikationen Hunklinger, M., &amp;amp; Kleer, P. (2024).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
