<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apresentação</title>
    <link>https://bpkleer.de/pt/</link>
    <description>Recent content on Apresentação</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language><atom:link href="https://bpkleer.de/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Empregos &amp; Educação</title>
      <link>https://bpkleer.de/pt/projects/cvw/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/pt/projects/cvw/</guid>
      <description>Aqui apresento uma breve visão geral de meu emprego e treinamento anteriores.
Empregos 02/2023 - 09/2024: Pesquisador (projeto de pesquisa internacional G-EPIC), Cátedra de Métodos em Ciência Política, Universidade Justus Liebig de Giessen enquanto isso, ficada na Universidad Carlos III de Madrid (2 semanas) e de seis meses na Universidade Federal de Pernambuco (Recife, Brasil) 10/2015 - 09/2022: Assistente de pesquisa (para estudos de doutorado), Cátedra de Métodos em Ciência Política, Universidade Justus Liebig de Giessen Principais tarefas: trabalho de qualificação próprio; ensino independente (2 SWS); trabalho para o cargo de professor; autoadministração da universidade incluindo aumentos (25-50%) em projetos de pesquisa e ensino (por exemplo): Facilitação da entrada no SPSS*: Desenvolvimento, conceito e criação de um curso de treinamento baseado na Web Dias de métodos/aconselhamento no FB03*: Planejamento e realização da semana do workshop; implementação da consulta de métodos para alunos; coordenação dos assistentes de alunos envolvidos no projeto Crianças no parlamento estadual: experiências de aprendizado sustentável de crianças do ensino fundamental*: Participação na criação dos questionários, implementação do pré-teste e da pesquisa, coleta e análise dos dados; participação na preparação do relatório final Educação 2022: Doutorado em Ciências Políticas (Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensino</title>
      <link>https://bpkleer.de/pt/projects/teaching/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/pt/projects/teaching/</guid>
      <description>Durante meu período como assistente de pesquisa na Cátedra de Métodos em Ciência Política, ensinei continuamente nos programas de graduação do Instituto, com foco no ensino prático de pesquisa social empírica no programa BA Social Sciences.
Meu interesse em educação se reflete na minha experiência em treinamento e supervisão de alunos (por exemplo, em teses de último ano). Minhas funções de professor me equiparam com a capacidade de comunicar conhecimento de forma eficaz, preparar e apresentar conteúdo complexo de forma eficaz, bem como orientar discussões e fornecer feedback construtivo para facilitar o aprendizado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisa</title>
      <link>https://bpkleer.de/pt/projects/research/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/pt/projects/research/</guid>
      <description>Em meu trabalho anterior, fui contratado como assistente de pesquisa em ensino e, durante esse período, também fui contratado em projetos de pesquisa em contrato temporário. Atualmente, estou empregado no projeto G-EPIC até setembro de 2024.
Nesses projetos de pesquisa, pude desenvolver minhas habilidades em planejamento e organização de projetos e descobrir e consolidar minha força em colaboração em equipe. Além disso, pude expandir constantemente minhas habilidades na aplicação e análise de dados quantitativos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treinamento adicional</title>
      <link>https://bpkleer.de/pt/projects/training/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/pt/projects/training/</guid>
      <description>Treinamento do método 2023: Gesis Spring Seminar: Comparative Social Research with Multi-Group SEM 2021: ECPR Virtual Spring School in Methods and Techniques 2021, KU Leuven: Introduction to Structural Equation Modelling 2020: ECPR Virtual Summer School in Methods and Techniques 2020, CEU Budapest: Quantitative Text Analysis 2019: 48. Gesis Spring Seminar “Bayesian Modelling in the Social Sciences: Introduction to Bayesian Models for the Social Sciences 2018: ECPR Summer School in Methods and Techniques 2018, CEU Budapest: Applied Multilevel Regression Modelling 2016: 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Academia</title>
      <link>https://bpkleer.de/pt/projects/academics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bpkleer.de/pt/projects/academics/</guid>
      <description>Durante minhas atividades acadêmicas, não só dei palestras e publicações internacionais , mas também dei palestras públicas nas quais apresentei conteúdo/problemas cientistas a um público mais amplo. Em particular, pude expandir minhas competências interpessoais e culturais em conferências e estadias no exterior. Como assistente de pesquisa na Cátedra de Métodos em Ciência Política, estive envolvido em grande parte na organização da cátedra e na coordenação dos assistentes de alunos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
